МЕЛОДИЯ.
(Из Байрона.) 

О, плачьте над судьбой отверженных племен, 
Блуждающих в пустынях Вавилона: 
Их храм лежит в пыли, их край порабощен, 
Унижено величие Сиона: 
Где Бог присутствовал, там идол вознесен...

И где теперь Израиль злополучный, 
Омоет пот с лица и кровь с усталых ног? 
Чем усладит часы неволи скучной? 
В какой стране его опять допустит Бог, 
Утешить слух Сиона песнью звучной?..

Народ затерянный, разбросанный судьбой, 
Где ты найдешь надежное жилище? 
У птицы есть гнездо, у зверя лес густой, 
Тебе ж одно осталося кладбище 
Прибежищем от бурь и горести земной... 

С. Дуров.